美國民運歷史: 勇武派與和平派, 互相尊重各有各做

Goodbye HK, Hello UK
4小時 ·

【割蓆、篤灰、自套光環】

掌聲比自己好容易，指出他人錯處亦都唔難

五六十年代美國黑人民權運動，好多人會比較熟識「和理非」嘅國際級代言人物馬丁路德金（Martin Luther King Jr. ）。不過有時會忽略咗同期激進派領袖，主張「勇武」抗爭嘅Malcolm X。身處一樣咁不公義同扭曲嘅環境同時空，講目標難行，兩個都坐過監然後先後都被刺殺，夠難未？講抗爭手法極端，一個和理非到打不還手，另一個激到黑白二元對立以暴易暴，夠極端未？

雖然Malcolm X覺得和理非行為軟弱，最多語言上單單打打，但有無响和平示威期間搞事？無。

“Dr. King wants the same thing I want. Freedom.” — Malcolm X

馬丁路德金從來不認同武力抗爭，亦感到「勇武」有時會拉自己後腳，但係有無割蓆、篤灰或者自套光環？亦都無。

“While we did not always see eye to eye on methods to solve the race problem, I always had a deep affection for Malcolm and felt that he had a great ability to put his finger on the existence and root of the problem..” — Martin Luther King Jr.

當大家都明白終極目標係乜，共同敵人係邊個，互相尊重各有各做，係咪咁難？

推推歷史

推
雖然兩邊都無個似樣嘅leader

push

各有各做
而家100萬人做既野
仲少過魚蛋一千人做既野
醒下啦
你地琴日遊行係完全無幫到香港任何野
唔好再打飛機啦
垃圾華人奴隸

連登仔識睇歷史 就唔會話雨傘過後已經死心唔出口弓

推

唔係無 不過坐哂監
梁天琦=勇武
黃之鋒=和理

兩個都有號召力可以上到國際

見到天琦重判
邊有人夠膽出黎帶頭
用六年時間去賭一鋪勁既

唉坐曬...

1:38

0:11

1:27

1:54

唔好再同我講咩啲狗打份工
你要甘心淪為政權打壓人民既工具 你同時要承受返你咁樣做既惡果
你 冇 得 怨
屌 你 老 母
死 都 冇 得 怨

各位記住保持清醒頭腦 每一刻都要知道自己做緊咩
點樣走位 點樣救人 點樣部署下一刻
唔好剩係跟住人走 因為你身邊既人可以隨時需要你幫忙
我地要有自主意識 我地要冷靜過啲狗

be water my friend
港人加油

望吓劉小麗就知有無得各有各做

劉小麗有咩代表性?

公民黨: 凌晨警民衝突, 林鄭月娥須負全責

民陣唔留守可以交咪比留守既和理非
不過佢地無咁做

咁已經唔係各有各做， 而係互相合作

美國黑人民權運動既勇武派與和平派都未做到

已經唔係叫民陣交咪比學獨聯/學生動源呢D
佢地連中箭都當係敵對派系既話咁真係無得搞

行動派需要建立發言組織！